# 湍道行为准则

## 我们的承诺

为建设开放友好的环境，我们贡献者和维护者承诺：不论年龄、体型、身体健全与否、民族、性征、性别认同与表征、经验水平、教育程度、社会地位、国籍、相貌、种族、信仰、性取向，我们项目和社区的参与者皆免于骚扰。

## 我们的准则

有助于创造积极环境的行为包括但不限于：

* 措辞友好且包容
* 尊重不同的观点和经验
* 耐心接受有益批评
* 关注对社区最有利的事情
* 与社区其他成员友善相处

参与者不应采取的行为包括但不限于：

* 发布与性有关的言论或图像、不受欢迎地献殷勤
* 捣乱/煽动/造谣行为、侮辱/贬损的评论、人身及政治攻击
* 公开或私下骚扰
* 未经明确授权便发布他人的资料，如住址、电子邮箱等
* 其他有理由认定为违反职业操守的不当行为

## 我们的义务

项目维护者有义务诠释何谓“妥当行为”，并妥善公正地纠正已发生的不当行为。

项目维护者有权利和义务去删除、编辑、拒绝违背本行为标准的评论（comments）、提交（commits）、代码、wiki 编辑、问题（issues）等贡献；项目维护者可暂时或永久地封禁任何他们认为行为不当、威胁、冒犯、有害的参与者。

## 适用范围

本行为标准适用于本项目。当有人代表本项目或本社区时，本标准亦适用于此人所处的公共平台。

代表本项目或本社区的情形包括但不限于：使用项目的官方电子邮件、通过官方媒体账号发布消息、作为指定代表参与在线或线下活动等。

代表本项目的行为可由项目维护者进一步定义及解释。

## 贯彻落实

可以致信 trao@johnyul.com，向项目团队举报滥用、骚扰及不当行为。

维护团队将审议并调查全部投诉，妥善地予以必要的回应。项目团队有义务保密举报者信息。具体执行方针或将另行发布。

未切实遵守或执行本行为标准的项目维护人员，经项目负责人或其他成员决议，可能被暂时或永久地剥夺参与本项目的资格。

## 来源

本行为标准改编自[参与者公约][主页]，版本 1.4
可在此查阅：https://www.contributor-covenant.org/zh-cn/version/1/4/code-of-conduct.html

[主页]: https://www.contributor-covenant.org

